水牛遭兩獅狂噬 同伴奮不顧身幫拖嚇退獅子

南非克留格爾國家公園一隻年輕離群水牛遭兩隻獅子襲擊，就在牠快要成為獅子點心之際，水牛同伴蜂群而出救牠一命，更將兩隻獅子嚇得落荒而逃。

facebook組群Calao camp上周二將片段上傳互聯網，可見兩隻飢腸轆轆的獅子在草原上徘徊，一隻年輕水牛離開牛群吃草，發現自己身陷險境時經已太遲，頂著一頭利角的牠先與兩隻獅子對峙，更一度衝向牠們來個下馬威，不過兩隻獅子也不是省油的燈，其中一隻從後將牠撲倒地上，另一隻索性擒在牠身上，兩獅張開血盤大口，水牛不停掙扎卻始終寡不敵眾，被咬到四腳朝天連聲大叫。

由於兩隻獅子仍然年輕，牠們遲遲未發動致命一擊。此時水牛群似是聽到同伴求救聲，一行至少十隻浩浩蕩蕩衝過來，有水牛更用利角一下撞向獅子，令其中一隻獅子馬上知難而退。另一隻初時仍不願放棄口中肥肉，但一群水牛衝到同伴身邊，牠面對來勢洶洶的水牛群，終也知難而退落荒而逃。

好型

Video link呢？

獅子好慘 冇野食

牛牛慘d 比獅子咬

細個嗰陣老豆成日話D水牛咁蠢，唔識得大人

右下張相好似講緊：仆街！走先

開post冇圖嘅下場

好感動

請問可憐水牛定可憐獅子嘅口德分高啲?

連牛都識反抗
港豬